[武漢肺炎] 疫情影響交通 香港棺木面臨缺貨危機

受內地武漢肺炎疫情影響，許多地方封鎖交通不便，使得內地輸往香港的棺木供應大大減少，香港殯儀業商會發出的特別通告予殯儀業，指香港棺木供求緊張，只可維持供應到2月5日。為免引起棺木供應緊張，因此發出通告要求各殯儀業內人士向供應商訂購棺木時，提供火化收據證明以實名登記。

香港殯儀業商會表示已去信向政府求助，殯儀業商會永遠會長吳耀棠表示，指發文通告的內容是邀請業界討論棺材緊張一事，也會聯絡供應商，或找政府幫忙，「不過政府連口罩都幫不到，怎幫買棺材？」吳耀棠表示，以往內地多個省市都有製作棺木的工廠，但因內地疫情嚴重，令交通嚴重受阻，再加上農曆新年假期剛完結，部分工人未及由鄉下回到工廠，因此導至棺木供不應求。

香港食物環境衞生署表示，已在1月31日已收到商會的信件，因應內地疫情控制政策，廣東省主要棺木供應商至今未能復工生產供港棺木。政府已即時聯絡與內地當局作跟進，要求盡快協調批准在廣東省內的供應商復工復產，並盡快將現有存貨發運香港，緩解香港棺木貨量短缺的情況。

至於因為大陸疫情嚴重，內地對棺木可能也是需求大增，是否導致內地會與香港「搶貨」，吳耀棠認為，各省市都有工廠製作棺木，相信不會有爭貨情况出現。他個人認為，如最後關頭找不到，可從東南亞入貨，稱當地都有華人會製造棺材，可以到該處找。

大陸用紙棺火化

隨時紙棺都無貨

棺材本都可以慳番

棺材都有得炒

棺木期貨 口罩期貨

搞搞下金銀衣紙都有得炒

直接火化

唔怪之得之前財經台有人話福壽園係疫症概念股